香港怒吼 林鄭攬炒

香港怒吼
林鄭攬炒

【黃大仙】警方昨日施放逾300枚催淚彈驅散示威者。梁瑞帆攝

【本報訊】香港人堅持為自由跟極權抗爭，昨日「和理非」全面進場，並發動回歸以來首次全城罷工、罷市、罷課及不合作運動，七區同時舉行罷工集會，但特首林鄭月娥繼續無視市民訴求，昨晨「復工」對傳媒指斥有極端分子已令事件變質，又形容玉石俱焚做法將香港推上不歸路。林鄭漠視民意升級，令大罷工未竟全功，加上警方連日濫暴情況失控，昨午開始多區爆發堵路及包圍警署，以表達對政權的強烈憤怒，結果催淚彈遍地開花，惟抗爭者只見眼前路拒絕撤退。林鄭政權推卸責任再諉過市民，勢跟全港市民攬炒同歸於盡。

記者：陳珏明 歐陽聯發

相關新聞：政府圖令和理非與抗爭者割席

反送中運動未有平息迹象，青年抗爭手段更因警方濫暴而不斷升級。本來昨日全港大罷工，正好為警民緊張關係帶來緩衝，亦可藉和理非手段升級，希望對政府帶來壓力，以回應民間提出逾月的五大訴求。

然而，自上月22日會見傳媒後一直「罷工」未有再露面的林鄭月娥，昨聯同政務司司長張建宗、財政司司長陳茂波及其他相關局長，早上10時率先會見傳媒，甫開腔不久即指摘「一連串極端暴力行為正把香港推向一個十分危險嘅境況」，又稱「一小撮極端暴力人士甚至擲磚、縱火、擲汽油彈、製造炸彈、藏有大量攻擊性武器，都是非常嚴重嘅罪行」，惟這些案件幾乎都仍在調查中，或已進入司法程序不能評論。

相關新聞：區區衝突 警狂放催淚彈

【天水圍】天水圍警署外有市民抗議警方拘捕一名少女時將其裙子扯脫。王子俊攝

【沙 田】示威者在沙田警署外焚燒雜物。梁志永攝

反斥示威者玉石俱焚

林鄭繼而把市民的抗爭升級，歸咎一部份人用暴力表達政治訴求，罔顧其他人的權利和自由，批評部份極端分子令事件變質，更形容是「挑戰國家主權，危害一國兩制」。她然後進一步質疑，市民對政府的不滿，「是否要押上700多萬人嘅穩定生活同香港嘅未來作賭注」，更指這種被形容為玉石俱焚的做法，「會將香港推上一條不歸路」。至於民間提出的五大訴求，她重申早已回應。

政府對數以百萬計市民的訴求置若罔聞，結果七區罷工集會尚未完結，即有集會人士把行動升級，堵塞多區主要幹道，同時由於警方連日來濫暴行為失控引發多區居民憤怒，於是在個別地區包圍警署。

其中在天水圍警署，由於前晚一名女子被警方拘捕時令其裙子被扯脫，有團體號召昨午到天水圍警署外抗議，不久即演變成警民衝突，多名防暴警察昨午1時多突從警署殺出，並在天瑞邨對開制服多人，示威者之後與警方相隔馬路對峙，有人不時從輕鐵路軌拾起石塊擲向警方。至2時多，警方再突然向對面馬路集結人士施放多枚催淚彈，同時推進防線，催淚煙即時瀰漫附近民居，警方一直未能完全驅散天水圍警署外的群眾。

九龍及港島先有在黃大仙區參與罷工集會的人士堵塞對開龍翔道，又一度向黃大仙警署方向推進；金鐘亦有人佔領夏愨道；大埔區亦在集會不足一小時後，即有人佔去汀角路兩邊行車線。

【沙 田】一名司機不滿道路被阻塞，在車上拿出斧頭與示威者對峙。梁志永攝

【旺 角】多名市民參與罷工，並集會表達訴求。董立華攝

【紅 磡】大批示威者走出馬路，堵塞紅隧九龍入口。翁志偉攝

多區堵路 警強硬清場

不過，多場堵路換來警方更強硬回應，警方先後出動防暴隊及速龍小隊，整個下午在黃大仙、大埔及金鐘發放大量催淚彈，嘗試驅散群眾，甚至曾發射多枚海綿彈。與此同時，堵路行動全港擴散，沙田區的鄉事會路及源禾路交界，以及大埔公路沙田段均被堵，令出入荃灣方向的交通一度全線受阻；屯門區的示威者亦快閃堵塞屯門公路，屯門政府合署對開的屯門鄉事會路全被示威者佔領；荃灣區於沙咀道球場舉行的罷工集會，亦有人在青山公路荃灣段設路障阻塞，大批示威者在快閃圍堵荃灣警署後散去，繼而改往新界南警察總部。

流竄性的抗爭晚上進一步蔓延至其他未有罷工集會的地區包括深水埗及觀塘，防暴警疲於奔命，警方亦在多區均施放催淚彈，以圖驅散堵路或圍堵警署的示威人士，但最終幾乎未能收復任何地區。

香港陷入回歸後史無前例的混亂，民主黨立法會議員涂謹申批評，就算深藍陣營亦有人認為林鄭不下台會有負面影響，目前管治困境是港府只剩下特首、司局長及警方支持，「其他部門散晒」，直言林鄭「搞唔掂蘇州屎」，才令丟磚頭等行動仍獲社會諒解，「獨立調查都止唔到咳、搵一個人有政綱可推前普選，社會會明白係過渡期」，以徹底扭轉局面。他又批評林鄭「屈」香港人，強調五大訴求不是要破壞香港，反是希望社會重回正軌，質疑林鄭指反修例活動「變質」是推卸責任，更試圖誤導中央。

下一則
下一則
政府圖令和理非與抗爭者割席

政府圖令和理非與抗爭者割席
區區衝突 警狂放催淚彈
警民衝突地圖
北角福建幫伏擊抗爭者
五區差館遭縱火
警兩「走火」射中自己人
催淚彈擊中 攝記滿面血
七區齊集 警告抗爭升級
百人政府合署「接放工」 保安圖拉閘
快閃堵紅隧 塞主要幹道
司機駕車衝開水馬 撞傷示威者
「對不起阻你返工」 癱瘓港鐵五小時
列車撞路軌雜物返廠檢查
乘客體諒：阻車門好和平
逾二百航班取消 受阻女生撐罷工
百人「接機」爭遊客支持
政府索告假名單 公務員：如同恐嚇
130配音員聯署反警暴
迪士尼40員工聲討林鄭
金融中心冷清清 全港51銀行關門
投注站提早拉閘史上首次
醫護界戴黑口罩聲援罷工
玩具店老闆罷市：想要返以前香港
林鄭無視警暴火上加油
港台記者爆Seed 炮轟避答問題
法律界8.7遊行 趕鄭若驊下台
港區人大 政協 明深圳「接旨」
26%港人零蛋贈特首 年輕高學歷評分最低
抗議警辱少女 76人被捕
「一堆男警㩒實我」 少女遭抬起走光
文攻武嚇 深圳逾千公安「亮劍」
警兩月狂發千枚催淚彈 拘420人
警違指引 暗角冷槍傷人
麗港城街坊助示威者回家
區議員莫建成遭警逼下跪
少女被捕驚到喊 警阻向母報平安
肺癌老吳被警扑頭 留醫羈留病房
家屬轟警選擇性告學生
黃大仙三街坊被控襲警
藝文界誓言反馬逢國
蔡元雲籲政府要擔當
30頂尖學者促美懲港暴政
王丹：習近平進退兩難
韓國瑜：港應獨立查暴力事件